\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{fancybox}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\definecolor{bordeaux}{RGB}{128,0,32}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\newcommand{\drawCross}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.1,-0.1);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.1,0.1);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.1,0.1);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.1,-0.1);
}

\usepackage{multicol}

\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{WriteOnGrid}

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.15}
\usetikzlibrary{arrows}

\usepackage{wasysym}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}{\color{myred!70}\normalfont\Large\bfseries}{\thesection}{1em}{}
\titleformat{\subsection}{\color{myblue!70}\normalfont\large\bfseries}{\thesubsection}{1em}{}
\titleformat{\subsubsection}{\color{mygreen!70}\normalfont\normalsize\bfseries}{\thesubsubsection}{1em}{}

\renewcommand{\thesection}{\Roman{section} -}
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection}}

\geometry{%
	a4paper,
	twoside, % Enable two-sided mode
	body={183.5mm,265mm},  % 195mm (original) - 11.5mm (increase) = 183.5mm
	inner=20mm,  % Margin for the side near the binding
	outer=8.5mm, % Margin for the side far from the binding
	top=15mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Droites remarquables du triangle \\ Fiche leçon}
\rhead{Mathématiques - 5e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{www.lmdbt.fr}}
\lfoot{\includegraphics[height=0.6cm]{C://Users//cyril//Documents//2023-2024//Images Récurrantes//by.pdf}}

\setstretch{1}

\setlength\parindent{0pt}

\begin{document}
	\begin{minipage}{0.85\textwidth}
		\begin{center}
			\setlength{\fboxsep}{2mm}
			\setlength{\fboxrule}{0.5mm}
			\textcolor{bordeaux}{\fcolorbox{bordeaux}{white}{\LARGE{\textbf{Les droites remarquables du triangle - Leçon}}}}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.1\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{CompEqRap.png}
	\end{minipage}
	
	\section{Droites remarquables du triangle}
	
	\subsection{La médiatrice}
	\begin{minipage}[t]{0.55\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Définition}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip \doublespacing
				Une \textbf{médiatrice} d'un segment est une droite \makebox[4cm]\dotfill{} à ce segment passant par son \makebox[3cm]\dotfill{}. \medskip
		\end{minipage}}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
		\begin{center}\ovalbox{\emph{Exemple :}}\end{center}
		Tracer la médiatrice du segment $AB$ ci-dessous.
		\begin{center}
			\vspace{1cm}
			\begin{tikzpicture}
				% Définition des points
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (4,1);
				
				% Marquer les points avec des croix
				\drawCross{0}{0} % Point A
				\node[above=5pt] at (A) {$A$};
				\drawCross{4}{1} % Point B
				\node[above=5pt] at (B) {$B$};
			\end{tikzpicture}
			\vspace{1cm}
		\end{center}
	\end{minipage}
	
	\subsection{La hauteur}
	\begin{minipage}[t]{0.55\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Définition}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip \doublespacing
				Une \textbf{hauteur} dans un triangle est une droite issue d'un \makebox[4cm]\dotfill{} et \makebox[4cm]\dotfill{} au côté opposé. \medskip
		\end{minipage}} \medskip
	
		Dans le triangle $DEF$ ci-dessous, tracer la hauteur issue de $F$.
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}
				% Définition des points
				\coordinate (D) at (0,0);
				\coordinate (E) at (3,2);
				\coordinate (F) at (5,1);
				
				% Tracer les lignes du triangle
				\draw[line width=1pt] (D) -- (E) -- (F) -- cycle;
				
				% Marquer les points avec des croix
				\drawCross{0}{0} % Point A
				\node[above=5pt] at (D) {$D$};
				\drawCross{3}{2} % Point B
				\node[above=5pt] at (E) {$E$};
				\drawCross{5}{1} % Point B
				\node[below=5pt] at (F) {$F$};
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
	
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
		\begin{center}\ovalbox{\emph{Exemples :}}\end{center}
		Dans le triangle $ABC$ ci-dessous, tracer la hauteur issue de $C$.
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}
				% Définition des points
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (3.5,1.75);
				\coordinate (C) at (3.5,-2.5);
				
				% Tracer les lignes du triangle
				\draw[line width=1pt] (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
				
				% Marquer les points avec des croix
				\drawCross{0}{0} % Point A
				\node[above=5pt] at (A) {$A$};
				\drawCross{3.5}{1.75} % Point B
				\node[above=5pt] at (B) {$B$};
				\drawCross{3.5}{-2.5} % Point B
				\node[below=5pt] at (C) {$C$};
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
	\end{minipage}
	
	\section{Calculer l'aire d'un triangle}
	
	\begin{minipage}[t]{0.28\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Formule}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip
				L'aire d'un triangle est donnée par la formule : \\ $$\mathscr{A}_{\textrm{triangle}}=\displaystyle \frac{\textrm{base}\times\textrm{hauteur}}{2}$$. \medskip
		\end{minipage}}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.65\textwidth}
	\begin{center}\ovalbox{\emph{Exemple :}}\end{center}
	Calculer l'aire du triangle $ABC$ ci-dessous : \smallskip
	
	\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
		\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
				% Dessiner la grille
				\draw[step=1, gray, very thin] (-1,-2) grid (6,3);
			
				% Définition des points
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (5,2);
				\coordinate (C) at (5,-1);
				
				% Tracer les lignes du triangle
				\draw[line width=1pt] (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
				
				% Marquer les points avec des croix
				\drawCross{0}{0} % Point A
				\node[left=3pt] at (A) {$A$};
				\drawCross{5}{2} % Point B
				\node[above=3pt] at (B) {$B$};
				\drawCross{5}{-1} % Point C
				\node[below=3pt] at (C) {$C$};
		\end{tikzpicture}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.58\textwidth}
		\AffQuadrillage[NbCarreaux=8x4,Grille=Seyes,AffBarre=false]<\CoulSeyes>
	\end{minipage}
	\end{minipage}
	\section{Le protocole de construction}
	
	\begin{minipage}[t]{0.55\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Explication}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip \doublespacing
				Un \textbf{protocole de construction} est une série d'étapes ordonnées et précises pour construire une figure géométrique. \\ Il permet de reproduire fidèlement une figure donnée. \medskip
		\end{minipage}}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
		\begin{center}\ovalbox{\emph{Exemple :}}\end{center}
		Écrire un protocole de construction de la figure ci-dessous :
		\begin{center}
			\includegraphics[width=1\textwidth]{ProtConstr.pdf}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\medskip
	
	\AffQuadrillage[NbCarreaux=23x8,Grille=Seyes,AffBarre=false]<\CoulSeyes>
	
\end{document}
